邱騰華：拜登親共仍有變數 籲美重認香港製造 外資看重大灣區 彌補港人移民損失

精選【局長專訪】邱騰華：來年經濟有喜有憂 料外商對港仍有信心

本港過去一年經貿環境陰晴不定。商務及經濟發展局長邱騰華接受本台專訪時展望，今年一定「有喜亦有憂」。「喜的地方是，香港經濟在技術上回穩，由跌轉升的機會較大，因為去年的基數相對較低；第二，因為內地經濟在去年困難的時候都有正增長，亦給了香港很大的強心針及實質的雙邊利益。」

但邱騰華指，事實上全球絕大部份國家地方，仍處於疫情陰霾下，「經濟亦在下滑軌道當中，單靠中國大陸或個別地區，是否足以逆轉全球的經濟困難，仍然有待觀察」。

美國新政府上場會否有改變 仍屬未知之數

邱騰華形容，全球經貿大局處於「十字路口」，過去兩年美國保護主義抬頭，在地緣政治上，中美有很多直接衝突或經貿糾紛，美國新任總統拜登上場後會否有改變，仍然是未知之數。

「這樣的局面會否單單因為一個政府的興替，而作出全面的改變，要審慎檢視。但在全球在說，相信每個大的經貿區域，都要面對一個選擇，故步自封、劃地為牢，抑或是重新恢復互通有無、在自由貿易中加把勁？這確實是大政策上的決定。」他又預料，往後發展不一定「順風順水」，指經濟困難時，各經濟體自然會因內部壓力，以自我為主。

港商品標「中國製造」問題 籲美方「迷途知返」

邱騰華估計，美國針對中國所設的貿易壁壘，包括對中國輸美商品施加額外25％關稅的措施，短期內都不會撤銷。至於美方早前要求，出口美國的香港製造商品，必須貼上「中國製造」標籤，邱騰華指這是原則的問題，冀美方實事求是，採取正面合理的態度。

「香港要維護自己作為單獨關稅地區，以及世貿成員一分子的權益。我覺得美國應該要迷途知返，因為從貿易原則來說，(美國)不但不尊重香港及其他世貿成員，而且是違規的，我們一定會據理力爭處理。」

移民潮湧現 邱騰華：香港人才無流失

本港近日湧現移民潮，邱騰華說不覺得香港人才流失，又相信外商整體對香港短、中期前景仍然有信心。「很多不同調查都顯示，他們都覺得今天仍然留在香港，是一個合理的商業決定。」他表示，很多外商著重內地，特別是大灣區市場發展，因此利用香港作為區域總部或基地，將生意由香港輻射到大灣區，以至整個內地，加上東南亞地區的市場，會是很好的基礎。

憂香港成為內地疫情惡化的缺口

邱騰華形容，經濟困難時，疫情才是最大的敵人，「鑑於現時全球疫情兩極化，香港處身於兩者之間。內地疫情基本上管控得非常好，亦不想有任何疫情惡化是來自香港，成為一個缺口」。他重申，特區政府與內地及外地商討通關的工作無休止，強調要視乎第四波疫情發展，決定是否有空間恢復通關，或重啟「旅遊氣泡」。

「其實這段時間都有人不斷詢問香港的情況，但我們都面對同一局面，全球有多少個地方的疫情管控，是大家雙方都滿意呢？在國際之間，甚至很多發達地區，目前疫情都面對很大困難。」

他又透露，港府正考慮逐步引入類似互認「通行卡」的安排，透過加強病毒檢測及管理人群等，令一些大型展覽等經貿活動能在疫情下安全進行。

記者：馮天蘭

原文網址：

啫係點 佢會親親下唔親定係會有升有跌？

今日道瓊斯親共指數幾多

又話移民冇影響

想問依家去美國d港產野係咪一定要貼made in china?

關稅華，果時唔係好大聲話拜燈當選就一片光明咩

又搞港獨呀屌

香港係中國不可分割的一部分，香港制造的產品寫係中國制造係理所當然的，腐乳華想搞港獨？

放低核武，立即投降，我向律政司求情，唔用國安法告你

「將生意由香港輻射到大灣區」呢個大話仲有無人信？

又話睇唔到有人移民

個post標題樓主自己作?

傻仔

間接證明移民開始對港共有影響

他又透露，港府正考慮逐步引入類似互認「通行卡」的安排，透過加強病毒檢測及管理人群等，令一些大型展覽等經貿活動能在疫情下安全進行。

第N 波爆發ready

你調轉左來講.

依家係香港跟大灣區制度.(一國一制)
即是深圳同上海,超越香港.
唔係深圳同上海叻,係香沉淪到深圳同上海水平.

有得走好走.
BNO似係一個局, 令中共無法自拔.
唔放BNO人移民,
隨時徹走美歐英日國民走.(呢度係有100萬左右既人)
放BNO人移民(加拿大移民計畫), 可能起碼十幾廿萬人走.
中共最終忍唔住氣禁人走.

3月中美歐英日在南海,有大量艦隻.
究竟係軍演,定準備撤橋??
每一樣野都有原因.
世上唔會成日有咁橋既事.好多野可能一早按排好.

Remarks:
中共有計禁BNO就唔會人大吹晒雞話立法.
結果無料到.

鳩膝華腐乳

除非仰光模式，仲要美加澳紐日都唔認BNO ， 唔係根本無反制。

make china great again

邱鵬華一時大意承認港人移民令港共損失

嗰班濕9有外國護照膠官就存在變數